最危險的地方現在最安全 - 林 夕

節錄

最危險的地方現在最安全 - 林 夕

有人以《監獄風雲》發哥梁家輝等獄友圖片，配文：「得返呢度有堂食」，為大熱天要上班的打工仔，站着、蹲着在街上吃飯喊冤。今時今日，有人抱怨，就有人為政府護航。

這次輪到讓人從此不想再喝馬蹄露這飲料的藝人開砲，。。。。。。。。。。。豈容你妄（罔）顧他人利益及生命危險而置法律之不理。」更反問香港人「你想點」。

壯哉斯言！。。。。。。。。。。

全面禁止堂食，有不得已的理由。限制室內，繼而室內也要戴口罩，有不得已的理由。那麼既然室外暫時脫下口罩吸煙也禁止，目前室外吸煙地點有限，大家都聚在辦公樓下，有煙灰缸的地方打邊爐，危險到呢，簡直是群聚交叉感染熱點，不禁有違天理。那麼，試問在食肆與辦公地點之間的室外，一起吃飯的人，豈不是跟聚在抽煙，一起吃飯危險？這等於把食肆堂食者轉移到附近一起外食，除了排排坐、排排蹲、排排站，在加上室外比較通風，此外，有差嗎？許多圖片所見，大家排排坐，談笑甚歡，也有轉頭過來相濡以沫的。

問題在於空間轉移，這也應了古龍名言，最危險的地方，就是最安全的地方。全港。。。。。。。。。。。

極度委屈，怨天尤人，。。。。。。。。。。

港人最會自救，。。。。。。。。。。

香港人想點？還有什麼好想的，想官員回答自己午餐在哪裏進食而已。

Push